---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාමය වැළඳ ගැනීම ප්රමාද කිරීම හරිද?
date: 2024-11-26
description: ඉස්ලාමයට හැරවීම ප්‍රමාද කිරීම අධෛර්යමත් වන්නේ ඉස්ලාම් හැර වෙනත් ආගමක්
  අනුගමනය කරමින් මිය යන ඕනෑම අයෙකුට මෙලොව හා පරලොව ජීවිතය අහිමි වූ බැවිනි.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/2585/
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/260971/
  title: islamweb.net
translator_id: 583845
---

ඉස්ලාම් යනු අල්ලාහ්ගේ සැබෑ දහම වන අතර එය වැලඳ ගැනීම පුද්ගලයාට මෙලොව සහ පරලොව සතුට ළඟා කර ගැනීමට උපකාරී වේ. අල්ලාහ් දිව්‍යමය හෙළිදරව් කිරීම් ඉස්ලාම් ආගම සමඟ අවසන් කළේය; ඒ අනුව, ඔහු කුරානයේ පවසන පරිදි, ඔහුගේ වහලුන්ට ඉස්ලාම් හැර වෙනත් ආගමක් ඇති බව ඔහු පිළිගන්නේ නැත.

{{ $page->verse('3:85') }}

ඉස්ලාම් හැර වෙනත් ආගමක් අනුගමනය කරමින් මිය ගිය තැනැත්තාට මෙලොව හා පරලොව ජීවිතය අහිමි වේ. එබැවින්, මරණය ඇතුළුව කෙනෙකුට මුහුණ දීමට සිදුවිය හැකි බාධාවන් පිළිබඳව යමෙකු නොදන්නා බැවින් ඉස්ලාමය වැළඳ ගැනීමට ඉක්මන් වීම පුද්ගලයාට අනිවාර්ය වේ. ඒ නිසා මේ සම්බන්ධයෙන් කල් දැමීමක් නොකළ යුතුයි.

ඕනෑම වේලාවක මරණය සිදුවිය හැකිය, එබැවින් යමෙකු වහාම ඉස්ලාමයට ඇතුළු වීමට ඉක්මන් විය යුතුය, එවිට ඔවුන්ගේ කාලය ඉක්මනින් පැමිණියහොත්, ඔවුන් අල්ලාහ්ව ඔහුගේ ආගම වන ඉස්ලාමයේ අනුගාමිකයෙකු ලෙස මුණගැසෙනු ඇත, ඊට අමතරව ඔහු වෙනත් කිසිම ආගමක් පිළිගන්නේ නැත.

නියමිත වේලාවට සලාතය ඉටු කිරීම වැනි පෙනෙන භක්ති චාරිත්‍ර හා යුතුකම් පිළිපැදීමට මුස්ලිම්වරයෙකු බැඳී සිටින බව සැලකිල්ලට ගත යුතුය. කෙසේ වෙතත්, කෙනෙකුට ඒවා රහසිගතව ඉටු කළ හැකි අතර හදිසි අවශ්‍යතාවයක් පැනනගින විට නබිතුමාගේ {{ $page->pbuh() }} සුන්නාවට අනුව යාඥාවන් දෙකක් ඒකාබද්ධ කළ හැකිය.

ඒ නිසා මුස්ලිම් නොවන කෙනෙක් විදියට මැරෙනවා කියන්නේ මුස්ලිම් පව්කාරයෙක් විදියට මැරෙනවා වගේ නෙවෙයි. මුස්ලිම් නොවන කෙනෙක් සදාකාලිකවම නිරයේ පවතිනු ඇත. කෙසේ වෙතත්, මුස්ලිම්වරයෙකු පාපයන් නිසා නිරයට ඇතුළු වුවද, කෙනෙකුට දඬුවම් ලැබෙනු ඇත, නමුත් එහි ස්ථිරව නොසිටිනු ඇත. එපමණක් නොව, අල්ලාහ් දෙවැන්නාගේ පව්වලට සමාව දී, එවැනි පුද්ගලයෙකු අපායෙන් ගලවා, ඔහු හෝ ඇයව පාරාදීසයට ඇතුළත් කරනු ඇත. අල්ලාහ් කුරානයේ මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('4:116') }}

අවසාන වශයෙන්, ඉස්ලාමය වැළඳ ගැනීමට ඉක්මන් වන ලෙස අපි ඔබට උපදෙස් දෙමු, අල්ලාහ් කැමැත්තෙන් සියල්ල යහපත් වනු ඇත. අල්ලාහ් කුරානයේ මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('..65:2-3..') }}
